605尺實用 32萬裝修 你問我答(3)

為咗可以方便大家討論 整合咗兩個post的內容

想詳細睇多少少 可以入link爬文
605尺實用 32萬裝修 你問我答

605尺實用 32萬裝修 你問我答（2）

背景資料：
三年前搵過依個師傅幫我做裝修 都係全屋爆哂再造
近期賣咗啦 樓換樓
三年黎間屋無事無幹
所以都再搵返佢再做新屋裝修
價錢都仲係咁抵

價錢：
同兩個親戚夾埋搵同一個師傅做裝修
所以師傅同時間做緊三單裝修工程

我屋企23萬全屋裝修（605尺實用）
三房 客飯廳 兩個廁所 一個廚房 全爆重做
水電重新拉過
油漆都係剷底批灰油油
無改間隔 無換鋁窗

價錢包咗我下面咁多野
1.全屋建材用料
2.全屋地磚（大陸磚）可扣數出去買
3.三房門+走廊門（空心門-可加錢轉半實心門）兩鋁門（兩廁) 一大門（實心門）
4.廚櫃連枱面石+吊櫃
5.廁所浴屏+地櫃+鏡箱

即進裝修進度
廁所廚房已經完成✅
三房連走廊鋪地磚✅
客廳鋪地磚進行中
全屋面油進行中
更換全屋門 廚櫃要星期五先到
訂做傢私 下星期一安裝
睇個勢 應該如期可以中秋前搬新屋

同上一個Post一樣
如果想介紹師傅 留telegram啦
等其他喺度搵食嘅師傅都可以報價

大家一齊交流下裝修嘅野啦

選磚部分
係香港門市你睇中邊一隻磚
佢就拎返大陸到配 配完會買一塊實物俾你睇
你收貨 佢就係大陸到入貨 運黎同你鋪
廁所打算咁樣做

配返黎你咁樣 我ok就照用返

地板配唔啱 出咗去睇中咗第二隻意大利原裝進口磚

宜家兩個廁所都已經做好哂啦

大廳同房的地磚
我選咗800*800 白色雲石紋地磚
今日開始做到廳啦

廚房我自己無要求
牆身用返細件 都係白色雲石紋磚
地板都係買咗意大利原裝進口地磚

廁所防水用料
西卡107

痴磚鋪磚用料
主要見師傅都係用奧迪美TA313膠沙

一開波有見過香港製青洲英泥
話做廁所斜水會用到

油漆工程
剷底至紙巾灰 批灰 油油
三房加走廊用咗菜膠福粉批灰
客廳轉用第二種做法 話轉用批牆灰 又唔一早拎出

面油就用立邦淨味兒童漆
打算廳同走廊用灰色
房就俾返屋企人自己揀
我自己就揀咗深藍 特色牆都係做藍色

樓主

你返嚟啦

都係返工前上去睇睇先走
夜晚唔再上去 等d膠沙乾 唔好再踏上去啦

油漆都黎咗啦 我見底油都已經油好了

廚櫃同門要推遲到下星期一先安裝
佢要趕起油漆先
星期一要安裝傢俬了

期待幅藍色牆

Same 今個星期日會起哂油漆

想要師傅contact
tg:hayday22
thanks

巴打用日立冷氣好嗎？聽人講日立唔夠凍

我舊屋都係用日立 我覺得無野喎
夠凍呀 三年黎無事無幹

廁所隱形地漏而家做咗未影嚟睇吓

呢個想睇..諗緊..第時用唔用呢個設計..

新出個款有自動清潔，好似幾好

未呀佢未搞啊 要下星期

其實都幾抵用

做起影上黎

覆咗你

等睇傢俬訂造，7萬好平

不過你1300/尺 ，係冇做到上天花？

其實燈光可以去邊參考？google完都唔知自己想要乜效果

無嫁 唔係收口
要收口要加$100/尺

你講d燈？

Yes，燈飾你買咩款？

佢既收囗應該係講用木條修牆邊，

傢俬做到上天花就 8呎高🤔1300呎係全部半高櫃？姐係4呎以下

買咗啦 不過好似依家又覺得可以再靚d
諗緊會唔會再買新

7萬家私係包房同廳?

佢係8尺呀 要做到頂就要加$100/尺
4尺以下可以係幾百蚊尺

係呀

哎 岩岩先見到你師父廁所無打八字角

咁忍唔住要再講多次
32萬真係好平

裝好燈影黎睇下參考下

lm

留名等睇製成品
師傅呢排有冇接多左生意?

好平想知邊間
上年我去問8呎高實木夾板係 2千幾蚊呎, 纖維板先千3呎，問完即刻唔想整

搞到我google下八字角
佢未搞呀 要再搞返

我都覺

好呀

會keep住update呀
唔知佢喎 下次問下佢先

你留一留telegrem覆你啦

全力監工 你真係要驗貨 整張厚度計

2層要有2mm最少

d磚材麻麻地喎 仿磚黎？ 幾錢

研究下先 你呢塊咩嚟

廁所廚房地下係意大利磚
其他大陸磚 咩品牌的大陸磚要搵搵

意大利磚就大約7000
其他師傅包哂

距離9月尾仲有半個月時間
預計一下仲有咩將會搞先

裝修工程部分
今日應該已經完成哂鋪磚的部分
今個星期要做埋窗台石
聽日收工上去睇下佢地做成點
油漆一定要今個星期要起貨 師傅已經講定要加班

下星期會係組裝類的項目
1. 全屋木門 鋁門 大門
2.廚櫃
3.安裝浴屏 座廁 廁所櫃 電子鏡箱
4.電制制面（星期一早上）

下星期一下就 傢俬會先運抵我屋企
星期二會全日安裝傢俬

見到終點啦

今日屋企人放假到佢地上去影相
全屋地磚已經鋪好哂啦做埋保護

煤氣爐都安裝好啦

依部野要成萬蚊 要指定安裝依個款式 其他安裝唔到

窗台石好似話今日晏晝安裝埋
等我收工上去睇吓先

走廊同廳嘅地腳線 聽日會安裝埋

油漆佬已經全面進場
4-5日 咩都油起哂啦

期待太空灰同埋藝術藍

我都係

煤氣爐有款放櫃底, 不過都係成萬蚊

算啦 都買咗

想要師父Contact

樓豬點清甲荃?定冇理

意大利磚有咩唔同?

巴打 想問下點解個爐無突出黎嘅水管? 師傅幫你收埋入牆?
可唔可以比個型號

同埋點解淨係可以裝呢款?

想拎師傅contact

買空氣清新機
上網睇過下除甲醛話係偽科學喎

心態上好似勁d咁
睇落去冇咩分別

過爐面遮住咗姐

邊款? 有無型號參考下

即係其實款款爐都做到呢個效果?

我都有D 想買意大利磚
你係咪去旺角買?

去煤氣公司問問好d
佢介紹我用依隻
佢話我個屋苑淨係用到呢款

喺旺角定太子
銅鑼灣都有行過下

爐都要指定架咩

因為個爐身係石屎牆入面
淨係可以用超薄型

主機放廚櫃底, 拉喉去浴室

細部咁多? 功能上有咩分別
我未開始研究熱水爐

唔太清楚有咩分別,
有兩個功能, 一般就開熱水水掣先開始煲水, 等2-30秒就有熱水
另一個長期煲水keep 住水溫 (唔會用)

另外佢有條似抽油煙機咁粗既氣喉, 設計上要就一就

留名

咁點放櫃底

20秒
平時唔係一開熱水 兩三秒就有熱水ga咩

樓主買左燈未 ？最近裝修要買燈 唔知去邊買好

TGC 既師傅話咁用, 會用多好多煤氣 wor

唔知, 我外牆本身有位

不過好似部部機都有條大粗喉

買咗啦 好似係買咗飛利浦
有啲上網買 我老婆買嘅
下星期裝咗睇吓靚唔靚

開20秒熱水會唔會慘咗啲
咁多年都係咁用

唔係第一個沖ok 既
不過你嗰部好似唔係循環式，
咁應該因為我部機放廚房，
遠浴室先要放耐D冷水

如果一間 400呎屋一廳兩房全爆大裝修 仲想再間多一間房出黎
大概要幾錢到

本身想買黑色 不過佢話淨係安裝到依個

一定關遠近事啦

你同我一樣係文青爸喎
我唔係裝修佬
你留個telegram 俾人報價好過啦

想問下你廚櫃同吊櫃做幾高？

721鄉黑

我同你同尺寸，和諧式居屋，工程44萬，入牆家私16萬，換全屋鋁窗，起3幅牆

差唔多啦

我買左st13sd

我買左黑色

黑色反光好型

去BBE買

BBE 好野 我裝修好多電器都係同佢買 平好多

你係咪較咗私人
得一個tick

Price 格價都ok

你係用電磁爐定煤氣爐？ 個爐離抽油煙機幾多？

爐氣爐 唔記得咗
一定超過650 唔記得過唔過700

睇返部抽油煙機

BBE 網上好多人唱佢WO

我淨係買熱水爐 同 抽油煙機
熱水爐都係煤氣公司黎安裝
抽油煙機昨日送貨 我未去睇

望望先..

BBE 跟得好過built in pro好多，但其實要格下價，有d細鋪平多幾百

Price好多都係平d
不過果一日睇熱水爐 見佢平過係煤氣公司買
反正買 不如買埋咁解

師兄可唔可以提供師傅電話？

今朝屋企人上過去
窗台石進度

廁所假天花

熱水爐掣面（係廚房）

巴打可唔可以share師傅contact, 啱啱收樓睇緊裝修

Welcome

實用517
全屋全爆，麻煩聯絡

樓主，求師父推介

做唔做 洗手盤、水嚨頭安裝

如果淨係洗手盆龍頭安裝
師傅做裝修應該唔會接

放上黎果陣無發覺

巴打，追曬3個post
日後有機會裝，想要定師傅contact
tg:
thanks

我最近有單嘢要做 可以pm me

求師傅報價

巴打今日會唔會有相睇下？定係等全屋上晒油先

今日上過去睇 油咗少少
聽日等佢油多少少再上去影啦

收到師傅電話📞
話油漆可以聽日起到貨
咁姐係星期日唔洗開OT?

傢俬佬打黎 話星期一無車
要星期二先黎到 黎到即時安裝
睇下一日搞唔搞得掂喎

師傅話油起 唔代表可以交貨
你入傢俬一定會整花d油漆
佢要再執執先可以交貨

好有交帶

星期六我有少少忙 睇下有太陽的時間上唔上到去影
唔得就要星期日先上去影到

605 32萬咁平?

堅

想要師傅資料

睇YouTube睇到條片
Share大家睇下

剛剛見到，都有人放頂櫃

可唔可以射條link 黎

油漆工程比想像中快
好似話今日都已經做起了
一陣得閒上去睇下先

等相

今日我親身出馬

依家仲係出面玩 返到去都夜晚
可以要聽日先上到去

仲玩，睇油相呀

今日去左睇磚 其實大磚好d定細磚 假設所有野一樣

假設質素優質
大塊鋪出嚟好睇啲
但係大塊會容易曲
比較考師傅手工

為咗你我夜晚都上咗去
其實我自己都心思思想睇

現場睇嘅顏色係再靚啲
點樣影都影唔出隻顏色
特色牆要等星期一先做起
大廳就淨係油咗一層面油

我自己好鍾意大廳隻灰色 同 自己間房隻藍色
聽朝有陽光再上黎影多次啦

影咗上黎啦

大廳隻灰好似靚d
藍色睇相好似無咁好，睇下日頭影時咩樣

我自己好鍾意隻藍色呀
不過灰色牆身真係好似好過白色好多

每日最期待就係睇裝修相

今朝帶個師傅上去加班工作
上去再影多次隻顏色先

日頭仲靚
灰色右邊牆好似有啲深淺，係咪仲要上多層？

係呀 佢就係上去做埋佢

星期一 浴缸會黎埋
全屋木門 廚櫃 廁所櫃 廁所鏡箱星期四五就安裝

進入最後直路一星期

樓主除左TG. 有冇email聯絡你

隻藍幾靚幾舒服

好正呀！！強帖留名

沒有想方便d

佢話你Account唔存在喎

點解得藍色房天花牆身夾角位油到彎黎彎去

唔洗 有AP位 好似露台咁

我自己都留意唔到 好彩你提我 聽朝叫師傅執執佢

佢油晒第2浸再收啦

木門 邊度買

今日見佢仲油緊

佢包咗我 唔知佢邊到拎貨

有冇樣睇下，我都計劃裝修，要換九門，想平平地換

下星期先有呀 巴打

更係大磚，無咁多接位，編出黎再自然d 靚d

Btw 我都睇緊類似既 木紋磚，搵緊d 無咁多眼既
好似你影左邊個塊咁，求介紹，想去睇下

櫥櫃比預計時間早咗到
聽日就可以送上嚟安裝啦

灣仔駱克道m字頭磚舖, p字頭果d貴又有眼 我都唔鍾意，可以慳返入去，另外有d舖賣其他國家既磚都有望下 但覺得意大利磚質素真係好d, 巴打可以去望下

好啊，唔該哂
係，意大利磚 真係靚d，自然好多

MAJESTIC？

幫手推

有咩幫到你🙂可以呢到問或tg

幾ok 喎
進度都唔錯

我就繼續佛系等待

有抄低呀

今個星期係最後一星期了
油漆✅
全屋地磚✅
四部分體冷氣機安裝✅

工程類
地腳線進行中
浴缸今日到 星期二安裝
房木門 浴屏 座廁 花洒 星期三安裝
油漆星期三再執（入家私後）
大門 廁所櫃 電子鏡櫃 星期五安裝
大門門鎖 星期六晚安裝

家電配件類
抽油煙機 濾水器 廚房龍頭 星期二安裝（連廚櫃起貨）
洗衣機 雪櫃 星期日出迷你倉會安裝埋
兩部浴室寶 廁所星盤 龍頭 星期五安裝（廁所起貨）

清潔類
清潔公司清潔🧽 星期六9:00-7:00

搬屋類
搬運公司 星期日出倉 搬屋

好快！！！
巴打你用邊間清潔公司？

兩個月到 正常時間
Google 搵炸 我都唔記得叫咩
睇下做得好唔好先

屌我就黎3個月
都無咩裝
都未整完

你追吓個師傅囉

親戚好難追
不過叫做d 工程係正路

所以咪話啲人唔搵親戚搞
唔鬧得 唔吹得
仲要好似爭佢人情咁

我都開始鋪廳磚啦，但因為啲櫃全部做頂天立地，要等鋪完磚先可以度尺，仲有排搞

要做收口有排搞
淨係安裝都要幾日

唔該樓主

樓主想問下師傅會唔會齋做家俬

今日d電制黎咗啦 做半咗部分
廁櫃都黎埋 有幾件組件咁
聽日好大陣仗
又要安裝廁櫃 又要安裝家私
唔知兩邊師傅會唔會嘈交呢
聽日拎咗補鐘 可以睇到5:30

家私 我去家私鋪訂做的

介唔介意講下訂做左幾多家俬 我見你第一個post話7萬好似好抵咁

三間房嘅傢俬 同埋 電視櫃鞋櫃 仲有個薯片櫃
聽日啲傢俬裝好我又影相啦

多謝樓主等睇聽日靚相

睇完相唔錯既話求介紹

想要師傅contact
Tg:aabbcc36

抵呀！想要師傅contact !!

Tg:hwsher

好忙 睇佢地安裝家私
唔得閒覆你地住

海景

師兄，影張門相share下

你講房門？
房門聽日先到

求c fu

巴打邊度訂，有無網站？

好靚仔喎舊野

實尺400 2房 全爆唔駛傢私應該預幾錢
租比人 料唔使靚

施耐德 奐尚系列
出街都買到㗎

留Telegram啦

有taste 呀師兄

安裝咗三間房
廳果d安裝唔切
要第二日再上嚟安裝
好似話要星期四
過咗六點唔俾再做啦

巴打今日全日做監工？

係呀 擔心d家私佬同裝修佬互屌唔做野
哎 晚上要返工
好累呀

突發 原來廚櫃都做起埋
姐係今日三間房家私同廚櫃都做起咗
叫咗屋企人上去影俾我睇

原來可以裝修同造傢俬分開裝修師傅冇叫你順便幫襯埋造傢俬？

我信專門化
我覺得傢俬舖會做得好過師傅
1300/尺 邊到搵

中間房

廚櫃差白色枱面石

求contact

你之前咪留咗囉

冇收口？

痴線 勁抵
可否介紹

藝術油漆呢

留telegram囉

巴打唔該哂

有其他裝修公司想報價都可以搵我

樓主啲廚廁五金（掛勾 毛巾架）買左未？有冇推介

諗住入去住一個星期先買
嗰個禮拜叫師傅幫我裝埋

我好似淨係買咗廁紙架同埋毛巾架

禮拜五 執油漆
到時佢會做埋

我都想要介紹 感謝

我都想要師傅資料。唔該晒！

師傅唔肯做埋收口？

我出去訂做 我話唔使收口
唔關師傅事喎

收口好處係唔入塵.....
唔會跌到野入去...

舊屋都係做唔收口 所以我就無特別搞
你咪做收口囉

得罪聲講句 房啲木傢私有啲老土
明明間屋其他野都好好⋯

建議自己屋企就唔好大陸磚 部分意大利磚都唔好 致癌

巴打係藍灣半島?

個個鍾意ga野都唔同啦
選返自己鍾意ga咪得囉

樓主睇黎係1座A單位, 但點解你D相有D係左右調轉

我都已經唔覆你 你仲係要咁
大家萍水相逢 互相尊重啦
都係想傾吓裝修傢俬姐
總係要研究吓我住邊個單位

因為我覺得奇怪JE, 無咩野, 個POST都好實用, 祝巴打快D入伙

樓主買左座廁未? 想買TOTO果款智能廁板, 係咪自由咀好D?

有咩牌子推介？

買咗啦
自由咀實啱位囉
我買咗$6500一套

我都想買, 但$7000一套, 樓主買邊間可否SHARE

好似過咗promotion
我睇睇個型號再話你知啦

竟然開到3

你可以開始追post了

一定得閒la

留名待丁

新相more

樓主麻煩可以share 裝修師傅嗎? 朋友想裝修, 你師傅好似重平過我個個 介紹埋比佢, thanks

琴晚攰得滯 無update到

廁所浴缸已經做起了
傢俬佬4點又上咗黎 裝埋個薯片櫃 同埋廳個吊櫃

樓主我都想要師傳電話，唔該

即時戰況

今日下就會安裝埋家私
希望安裝 抽油煙機 星盤 廚房龍頭 濾水器及龍頭

聽日安裝座廁 浴屏
全屋木門星期五到 睇個勢都要28/9先安裝到
廁所櫃同鏡面都要下星期先得

徐晃好大

清潔公司如果做得好記得介紹 遲d我都要搵

啲窗冇換? 好舊wor

想問下房既窗台雲石有無換?

好

有

請問窗台雲石大概咩價位, 同埋邊個國家嘅石?

想問埋佢駛唔駛要換理鋁窗? 聽人講鋁窗位怕滲水

樓主浴缸買左邊隻？ 我見有好多款 材質唔同價錢又唔同

師傅包咗我
佢開頭問我要唔要按摩浴缸🛁
都係唔洗啦 普通浸下好夠啦

應該係人做石面黎 一定係大陸

無換呀 見佢頂到山竹 唔係好想換住

師傅包埋?
大概咩價錢換一塊呀?

係呀
唔知喎 佢買返黎

巴打浴缸用浴簾？定可以做埋浴屏？

Lm

係我個位唔夠做浴屏

準備裝修求電腦

電話

意大利磚或西班牙磚呢類進口磚同大陸同款同色既話最大分別係佢既質量控制, 尤其400X400 以上既較大塊磚, 靚既瓷磚唔會炒, 成塊都係水平, 大陸磚或渣果d 因為好多時偷薄身或粗制濫造問題, 會成日炒, 即係唔平, d 角會微曉起或成塊唔可以貼平放係地下, 更甚者可能每塊既厚度參差得比較大, 咁既話砌既時候就會做到凹凸不平刮腳, 越大塊就越炒得明顯

如果係花紋磚歐洲貨d 色水會焗得靚d, 大陸磚有d 分色無咁sharp 好似d 低清printer 咁既效果...

不過如果係最大路既100x 200 或200 x 200 純白廚房牆身瓷磚其實就大陸貨都夠晒做

仲有買舖地用既瓷磚, 尤其廚房廁所用, 一定要問sales R幾多, 即係防滑系數, no. 越低就越冼, R9係最基本, R10 或11 就最好, 但再大既話赤腳時就會覺得鞋腳

想用歐洲牌子既地磚，有咩品牌推介？thx

其實好多歐洲品牌你都唔會識, 行一轉灣仔諾克道或旺角砵蘭街既瓷磚舖, d 陳列品上面會注名係意大利或歐洲進口, 乜都無寫既話就問下佢, 通常都大陸野.... 但歐洲磚預最平都要$4~50一尺, 大陸磚可能只係講緊$18~20一尺, 裝修都係果句, 睇筆直做人...

教多少少, 樓主借個位

點計瓷磚尺價同要幾多:
通常瓷磚係段塊計, 而每塊係有寫尺吋, 如果要計每尺幾錢, 可以用以下方程式:
1除瓷磚闊(單位m)除瓷磚高(單位m)乘瓷磚價錢再除10.764
例子:
10cm x 20cm 磚賣10蚊一塊
=
1÷ 0.1÷ 0.2x10÷ 10.764 = 46.5(四捨五入) 一平方尺

但條數未計完, 砌磁磚一定要計損耗, 即係師傅有時去到邊位時砌唔足一塊但都要當一塊計, 又要預有d 可能會運送途中整爛左或師傅做既時後介爛左, 仲有如果砌花紋, 即係要人字紋或者打斜砌, 又或者每4件先砌一個pattern 出黎果d, 損耗都會大, 塊磚既尺吋越大, 損耗越大 (試諗下, 你塊磚60cm x 60cm, 岩岩砌到邊位淨返40cm, 你其實都係要砌埋佢, 咁你就變左浪費左另外果20cm, 亦即無左1/3件, 損耗通常係約略x一個%, 細磚, 即係300x 300 或以下, 通常會x1.1, 大既400x 400 或者600x600, 可以去到1.2甚至1.3, 通常要既數量越少損耗其實越大, 記住寧願一次過買多2~3%多左拎去填海(有d 舖你買多佢會肯用7~8折收返你, 當然車返去既運費自己俾), 都唔好計到岩岩好爭一兩盒, 返轉頭再買佢一樣要計你車費運費, 呢個就係跟住要講喇...

最後就係要計運費同上樓費, 通常車費會幾千蚊以上既purchase 可以免, 但如果只買三兩千, 好多時後就要收費, 你住市區就平d, 住山卡拉就祝你好運, 仲有上樓費, 通常逐盒計, 一盒幾十蚊 <-- 不過呢個數只限由門口一路搭升降機然後可以直接推到入你單位放低, 如果停車落貨位到你屋企門口中間有大斜路, 樓梯 (好多舊私樓要上一層樓梯先到升降機大堂, GG), 等等, 佢會逐個case 同你計, 可以好襟計, 預budget 時可大約預10%瓷磚總額做運輸同上樓費實無死

最後就係少少tips 可以點慳運費, 如果你要係幾間唔同既舖 (但相鄰附近) 買磚, 其實佢會每間舖都收你一個運輸同上樓費, 咁就會重覆左, 其實你可以要求其中一間幫你call 個相熟貨van 佬 (有d 可以幫你加錢搬埋貨), 然後安排全部幾間同一日係舖面收貨, 到時就可以叫個貨van 佬一次個連續幾間兜起晒d 貨一次過送去目的地, 咁就可以避免三間舖分三車咁收你三家運費, 如果你係大力士, 仲可以叫個司機車邊交收自己托上樓, 不過最好有架板車同小心腰骨喇, 仲有瓷磚一跌落地就散, 爛左就係咁先, 所以勸大家除非只有一兩盒, 否則唔好慳果少少, 交返俾專業既做啦

最最後, 買瓷磚其實係可以講價架... 你唔出聲, 佢就唔出聲俾正價你, 你問有無得平d, 佢可以最多平到10~15%, 所以唔好怕醜, 問就有得平架喇...同埋記住灣仔貴過旺角好多, 除非有相熟或真係過唔到海, 否則exactly同一隻磚, 我見過灣仔賣68蚊, 旺角賣48, 灣仔有開既舖, 9成9旺角會有分店...

希望幫到大家

俾個計價example 你地:

睇中塊磚$280一件, 尺吋60cm x 60cm, 屋企要110平方尺, 要預幾錢?

=瓷磚尺價 x 所需尺數 x 損耗 (當1.15) x 運費 (當10%)

=1/0.6/0.6x280/10.764x110x1.15x1.1
=10,054, 即係預大約10,000左右就岩

thx巴打

樓主裝哂傢俬未？

裝哂啦
一陣上去影

計埋電器同傢俬要幾錢到？

未埋數 下星期答你

豐澤啲入櫃蒸氣焗爐要38000
減到30000都覺得貴

買咗Bosch $20000

浴簾好過浴屏好多
又安全
污糟左又可以即換
不過你個浴缸老人家用唔方便

有浴缸有企缸
屋企都冇老人家

等你po相
記得之前屋企裝修再入去果吓真係好似日本節目咁樣
入黎睇裝修工程好治癒

巴打tg我師傅好嗎準備裝修@halolo

因為就嚟做起 都有啲嘢執咗出黎
我等佢清左場再影啦

支持你

漏左

D師傅安裝緊d燈
佢地係到講

傻系 你唔撚好癲啦 果條回氣黎
當你燈咁著 你發光呀 傻系

影一影傢俬啲相

個廳櫃好有壓逼感

你睇返我舊屋呢
我好鍾意一排大櫃
我有好大量board game
到時可以喺飯枱坐喺度玩
所以喺新屋我都做咗一排大櫃

樓主裝修左幾耐？

7月20號開始
依家埋緊尾
我估全部加埋兩個半月

師傅contact please

TG: carrielammom

老人家話床頭頭頂最好唔好有櫃/橫樑

3間房d櫃同床要幾錢左右？

老子什麼鬼也不怕
Btw 你係咪講粉紅色嗰間房
佢鍾意咁樣整我就比自由佢啦

6萬尾 唔洗7萬

巴打同師傅好熟？
d相係你影定師傅影，如果係你，想普通客點樣成日共上去睇進度
好似好奇怪，但另一方面又驚比人偷工減料

啲相全部係我同我屋企人影ga
好熟又算唔上 老細同下屬關係咁
因為我份工有時可以放假
如果你唔信可以拎五萬蚊出嚟
約出嚟俾你睇吓我張屋契影印本 同埋我份正職工作證
可能你之前冇入過嚟 嗰陣好多師傅咬實我唔放

個C字櫃 右上門好似差d

我將個神主枱收咗喺上面
屋企人要求 冇辦法啦

但隻門好似裝高左咁

佢無門嫁

唔係啊，我原本只係想問你係咪同師傅熟喳

如果普通客同師傅唔熟，應該都幾難下下上去check進度，上去可能比d師傅嫌麻煩，反效果
但唔上又唔知佢地做d乜

咁碌架床都幾大穫？

叫屋企人瞓下格

我訓緊下格床

我放工上到去都放晒工啦
佢鬼知道我上去咩
同埋我次次上去都搵位去讚啲師傅
又請佢哋飲野 普通人情世故咁
唔好等佢哋覺得有hard feeling

拎膠袋做建材咁仆街

我而家學左樓主，三兩日上去睇一次，因為係樓下d裝修公司承包，有咩事同公司職員講叫佢跟。

一齊交流下
兩個月終於埋尾啦
我好想搬屋啊

我果邊做左20日，而家痴完客廁牆磚，係你地上果種雲石紋

間屋係你嘅你都唔理
你話班師傅理唔理
一定要三幾日上去睇一次

痴瓷磚好想睇
想睇吓有咩變化
我完全明呀
幾十萬咁洗錢 幾開心

同意我差唔多日日放工都上去望
有咩唔對路即刻同師傅講
特別係鋪磚同整防水果陣我果度第一日鋪磚果陣 特登上去敲下有無空鼓 又俾我發現到 同師傅講完即刻改善哂

有色牆配白色櫃面個人覺得唔係好襯
巴打係專登咁襯？

Btw留名學野

唔怕冇保養就買水貨，萬三搞掂

傢俬同牆身顏色都係我揀的
真係好主觀㗎
自己間屋自己揀

呢個價同標題吻合 32萬 做基建野+訂做散件傢俬裝上牆 。 睇得出慳左設計費 。 傢俬自己設計算係咁

有傢俬修口 不過應該有既就無 唔應該有既 就粗到仆晒街

大班巴打 要求師傅電話既 全部貪平。

有d大陸櫃可以睇落去唔似大陸櫃 。 尤其係廚櫃

不過樓主呢套 擺位配套一睇就知行外人

得啦得啦 知你叻啦
總之俾幾十萬裝修先啱啦

你係咪做設計師啊
人哋留咗Telegram你咪去報價囉

睇返原來你post1 一開波已經睇緊
Btw 我本來就係行外人
應該冤枉左你
我全部都係自己諗呀

似你係行內人 多

搵伙記/判頭 裝修 公器私用梗平 。

教埋你喇 出去比幾萬人畫下圖 唔好咁慳 ， 有時d野唔係個辮唔好梗硬黎 。仲要開post share

櫃收口 一邊無一邊有粗個手臂

焗爐對唔正 櫃高高低低 一岩一忽咁

門口吊櫃唔知JM9 做到埋埋門邊

人地講2句意思起晒角咁 兜唔到又話間屋自住關人撚事

有時平都要有正常設計

標題幫你改喇

605尺實用 ，上司下屬關系勁平32萬壓榨裝修 。 你問我答

你柒左喇
人哋講個關係似 老闆同下屬，
唔係真係上司同下屬

好煩 一律呢啲指控
我拎五萬蚊出嚟同你賭
夠膽嘅而家我即刻出嚟

心水清呀

好多櫃
睇黎樓主有好多舊物好鍾意擺住

舊屋嗰度有一排大櫃
用過覺得好正！
所以新屋都做返排大櫃
放board game 果d

電視櫃返耐上面無做櫃
想掛起電視 可以玩switch 可以闊落啲
放條sound bar
PS4
Router
都無咩要放啦

平時比人串秒回既樓主 要隔左十幾分鐘轉分身 兜唔到要出分身幫口

算喇 見你間屋成千萬 七萬全屋傢俬埋到尾 。 樓主又落力住到訓到咪得囉

五萬 ？ 比你做過晒全屋傢俬呀 你都傻撚左 。

不過就唔好害人同share 喇

D 傢私堅肉酸 現成買 都無咁既級數

唔夠膽就同我收皮啦
老老實實 五萬蚊咁少都唔夠膽拎出黎
上網講嘢唔使負責任 含血噴人
叫你出嚟對質就縮
網上面大家睇到 公道自在人心
你話算咪算囉 你過到自己咪得囉

樓主唔使理嗰啲人

我覺得還好，樓主想share, 又唔阻到你
同埋你講得岩 係平，但平有咩問題
最緊要符合自己筆直is ok

傻仔真係有樣睇

建議樓主唔好理d引戰傻仔 我地有班巴打係真心想問野既

算啦 公道自在人心
唔理佢啦

佢話你同我係同一個人喎

唔好理佢地啦
我地都係想睇你share姐
就係想睇下32萬可以整到點呀嘛
佢地唔like又係到煩
應該唔抵得你洗咁少錢
或者踢爆左佢地食水深

肯定啦
就算個樣普普通通咁又有咩問題，第日唔滿意攞多32萬再爆過，加埋都冇啲「公價」咁貴

32萬再黎都係核特啫🤣

成日話樓主冇設計核突
班designer仲核突
為左幾皮野設計費嘈樓主
其實普通家庭做乜要比班designer賺
唔通又整個水泥牆係廳就有品味

彈擺位顏色唔得果班人，一係就講埋自己會點design比人評下有幾高質，全部都得把口，又無野support

根本大部分家庭都咁整
好多人眼紅樓主師傅搶曬佢地生意
係咁嘈

唔鍾意人地咁平搞得掂
如果唔係點係到搵食

依到一定要俾幾十萬先可以做裝修
開post 2 果陣仲痴線
要同個師傅諗埋佢賺唔賺到多錢

Post出黎大家討論下 學下野囉
不過全部得把口

幾黑暗

樓主唔好理D引戰友, 我入黎都係想學下野, 參考下
希望你繼續出Post update
LM想搵師父裝修
TG: gerrardowen

差唔多埋哂尾
會keep住update

強烈建議上面有彈冇讚條友 放相出嚟分享下自己用幾萬蚊去設計嘅屋企

說好的淋浴間隱藏去水呢

要定個contact 先，下次裝修唔使煩，thanks
TG：smallredhat

佢下個禮拜要做返

我都想學下野

支持樓主繼續post, 好又好，唔好又好，大家可以參考下，冇乜必要講啱同唔啱，鐘意咪睇下囉。
btw, 我都就裝修，想睇下師父報價
@iamhugo852

我會呀 聽日安裝咗門 又會再影
逢星期一我係放假的
又可以監工

等門相

其實平時食水咁深，一見有人平做就發爛狂咬

無意為上面條友辯護
但我都覺得個櫃係唔好睇
不過學樓主話齋 每個人喜好同需求都唔同
樓主一家鍾意就得
同埋我覺得價錢咁平又唔可以強求太多
價錢、質素、美觀三者好難兼得
要平要靚就ikea不過用蔗渣板會發霉起泡
要平要質素就傳統設計老土唔靚但實用
要靚要有質素就肯定唔會平
自己衡量自己想要啲咩同負擔到既價錢就ok
我自己想整既櫃就咁樣 不過應該都唔平

另外我好欣賞樓主咁無私分享哂成個裝修過程
外行人無接觸過真係唔知邊度開始入手好
有得成個process睇住學習好難得
呢個post又會有做裝修既巴打俾實用意見
淨係咁樣已經好值得正評

今日放假 上去睇下 見佢地搞緊假天花 電制咁
師傅話中午會到哂d門同浴屏
依兩日安裝埋就搞掂

巴打, 廳既燈打算點搞?

廁所痴完磚咁耐都未整假天花浴屏？

樓豬有冇新圖

師傅因為你多咗過百單生意
最後埋單有冇再平d俾你

另外我好欣賞樓主咁無私分享哂成個裝修過程

其實香討大把裝修過程 睇到你唔睇 有幾無私

同問

買咗返黎啦
聽日先安裝好
安裝好影俾你睇

係冇嘅

我都諗緊燈光，你點樣去預計個廳夠唔夠光/ 夠唔夠暗？

其實裝修有平有貴 粗幼程度 用ga材料又唔同 其實有乜好嘈 不過我見樓主d油漆 好似唔係90度收口 如果90度收口會靚好多 純粹小小意見👍🏻

如果樓主兩年前出呢個post就好了

我成日諗，生活係咪真係需要咁多雜物
因為我見好多人裝修都整好多櫃。天花板又有，地台又有，但就搞到成間屋好壓迫，似倉庫多過似個家

香港屋可以住既面積細到咁，而且你有小朋友未？

希望唔會變左集體雷曼

你係廢中廢佬？
個邊啲藍絲多到暈好日都唔會上去睇
不過你講到咁我咪去睇一睇
我睇到4日前既post都冇
再用keyword search
啲分享唔係得啲打拆完既圖之後個post爛尾
就係直接放完工圖
我真係睇唔到有「過程」可言

冇預計喎
照返佢啲燈位裝新燈咋喎
係個廳整多條燈槽咁解

喂你講多少少教吓我呀
油漆師傅會來執
到時我同佢講埋

兩年前都未裝修啦

其實會唔會係香港啲屋太細

我自己未有啊

應該唔會掛
我間屋好正常喎

呢個笑左..

香討1X年前已經有裝修過程啦
你係呢個POST 發現新大陸?

香討收皮了,藍絲新移民多撚到..而家都唔去睇野..

樓主同我d房d色差唔多
639呎實用，水電煤全換全爆
用左52萬

好似！

你個廁所鏡好靚呀
我決定咗要抄你

巴打我想要師傅contact
Tg:
Thank you

廁廚都好靚

一個廁所最好做鏡櫃
兩個廁所可以淨鏡
因為有兩個地櫃都好夠用

塊鏡預流電位比佢
因為有background light, 防霧,藍芽,時間及溫度顯示

52萬包哂家電未？

我預咗電俾佢㗎啦
應該一邊做鏡一邊做鏡櫃

未.......計埋傢俬電器70

咁都合理.....樓主個價實在太抵

樓主條數堅平
32萬

個地下好靚
唔似磚黎，地板?

點睇都係木紋磚wor

搞掂曬屋企上網啦
終於有Wi-Fi啦

今日師傅搞個假天花搞足一日
其實都真係好麻煩
要做啱哂d位都好煩

係磚，西班牙磚

嘩，正野
我用linksys velop 三隻裝

巴打我想要師傅contact

唔該哂

美國野

我徐晃裝左4個

試咗唔夠光我再叫佢加啦

咁掃口位做得好

鑽石廳

想問下燈係邊度揀? 有無參考圖?

燈我老婆買 好似上網買
影俾你睇下

原來買咗oppo
唔知會唔會比連登仔屌到仆街

客廳想安裝呢盞
不過好似樓底唔夠
有機會要出去買過

首先啦 靚ga油漆呢 係平 滑 無掃路。你可以留意下多唔多沙眼 沙眼係一粒粒凹左入去咁 不過三層灰 多數都冇乜沙眼 除非你只有兩層灰 如果你見到天花同牆身好浪 好似起波浪咁 或者 明角 內角 唔直你應該叫師父批石膏 先再批灰 同埋呢而家d乳膠呢好衰架 唔補得油 一補筆就會見到 好明顯 只有一個解決方法就係成幅再油過 同埋天花如果要靚 最好噴 用油掃油永遠無噴咁靚 如果屋企天花有燈槽 就一定要噴 否則好核突 最後比個貼士大家 天花同牆身最好同一隻色 靚好多 其實做曬白色 再放埋傢俬 就會好靚 唔洗搞咁多野

高質回應

再講多小小啦 記得指定要做光油底啦 有d師傅係用水施拿底 個人認為水施拿係無用ga 同埋如果有木陣呀 窗簾殼呀 記得叫師傅痴紙帶 如果唔係好快裂 痴纖維帶個人認為係無用 最後睇價錢啦 無可能20蚊ga野 比30蚊ga質素 人哋都要搵食 所以靚ga裝修貴好多架 呢個世界冇平靚正 大家量力而為 睇餸食飯

個海景真係好正

冇錯，油漆真係好睇手工
之前個師父油完話天花好浪
但我真係睇唔出有咩分別
之後佢過唔到自己，再油過
佢前後油左4-5侵

另外泥水師父一定要搵個有經驗及手工好嘅
雖然呢個泥水師父收得比較貴
因為佢，遲左成星期先開工，要等佢做完另一單先過到黎做

好大分別架wo 你會見到波浪咁 同埋其實而家d油好衰 遮蓋力好差 如果做幼野 基本上都四浸乳膠 除非你好粗啦 有d師傅 兩浸乳膠起貨 d油杰度不得了 咁咪見到啲掃路lo 泥水 你一睇d瓦仔 就知粗定幼 幼咪無乜「展」口 好平lo 睇下d修口呀 有冇標角呀

我屋企鋪個D, 見佢冇跟特定順序

請教下做企缸 用英泥寶夠唔夠做？

爬文見人用sika107

叫佢買靚少少啦...仲英泥寶

Sika 107啦

用英泥寶係舊式做法，好易出事；
Silka 107 多人用

我見師傅都係用sika107

咁要多幾多錢先叫合理
英泥寶轉skia107

講真 我覺得料錢買翻黎 應該唔係差好遠
我成日覺得d料 根本唔值錢

係，但工序唔同左，人工先最貴

人工先最貴

唔用英泥寶 用 skia 107
原來都係咁多日搞掂
商業手法黎加錢
Btw 我完全唔識 歡迎師傅俾下意見

如果佢屈我幾k 咪好仆街

仲有裝修後
我請左3個阿姐黎抹全屋
900蚊一個及100蚊茶錢（自願）
真心值得比
佢哋抹同自己抹爭好遠

自己買 我上面3隻野除左第3隻野 旺角通街都係

買完叫個師傅用？？ 佢話唔撚識咪死

冇㗎喇你俾咗錢
你一開波傾份合約冇講佢依家一定屈你錢

最怕師傅唔識用仲大獲

咁講 咁我企硬先

樓主d櫃現場造？
我個時同師傅講要求現場造
d位fit好多

我全屋D門（包括大門）都換晒

有無巴打知 sika 同mapei，有無話邊隻係好d？定其實一樣？ 我果個師傅話mapei係貴過sika107

想問下，如果經設計公司，佢地design好左個櫃，其實有無得現場造？ 定還是一定係大陸廠整好就咁運落黎？

不是
係傢俬鋪訂做
門我都換哂

唔係英泥寶就得啦屌你

mapei 彈啲 靚啲 完
油一次就知分別嫁啦

屋企有兩幅牆用沙磚砌
熱漲冷縮搞到油漆出現裂紋
咁嘅情況係咪補油都無用

sor lol ching

收到！thx

樓主間屋裝修得好靚👍🏻

不過我就慘了，洗手間滲水，到現在都搵唔到源頭，已重新做過大部分野，但都係有滲水，唯獨是無重新做過企缸地台，因為起晒成個地台又煩又好貴。😭

有朋友建議我買罐防漏水透明膠油在企缸地台試下，若唔得就要拆晒成個地台重做😭

聽日裝好啲門仲靚 希望啦
你可以準備爛尾了
漏水一定要全個拆過再做

點發現 過左幾耐先知 同個程度有幾西利

有時係咁邪, 我果時有2個廁所, 裝修前係無事
但我主人廁改左來做Storage, 只係保留左屎塔
之後樓下就投訴我客廁漏水, 又要駛錢搞埋個客廁
所以廁廚 / 關於水既野, 一定要試水 , 洗一機衫都得
一定要試到無漏為止

點解廳做鋁天花?

裝修完大約3年，有日突然發現原來洗手間門口的木地板有突起，好似水泡咁漲起少少。洗手間內的門框最底部變黃，應該已有水滲入門框了

咩啊個廳邊度有做鋁天花呀
師兄係咪睇錯咗啊

呢度

走廊嚟㗎
上面收咗d明喉 同冷氣機喉管
方便有咩事可以維修🧰

係咁

係西班牙磚

嘩屌好煩 仲要廳木地板。。。裝修真係最怕廁所防水搞得唔好，你滲自己又死 滲落樓下又係死

裝修搞咗幾多個月？

呢隻size
唔記得6x-7x蚊一塊

Sorry, 回下帶
係咪廁廚用左意大利磚, 其他地方, 房廳就用師父包既大陸磚, 如果唔用佢包既, 就扣錢, 自己出去揀?

兩個半月

係呀冇錯

塊智能鏡叫咩？

電子鏡

Google搵得好小 多數淘寶野 想問仲有無大牌子有出？

收樓未? 搞掂未?

未呀 今日先安裝全屋d門
等埋佢安裝d龍頭果d
預計 星期六清潔🧽 星期日搬屋

恭喜

個師傅可以俾你咁影法，唔知仲以為師傅就是你

期待裝修後靚相

Same

咁快搬岩岩裝修完好大味喎

我上去打開哂d櫃嫁啦
到是長開窗同空氣清新機咁

起碼通風1星期啦

我吹左成個月仲係好大味

點解ga
我啲油漆又冇咩味
啲櫃都冇咩味
你啲味係邊度嚟？

其實佢做起嫁啦
佢安裝d濕碎野
門呀 水龍頭啊果d

師兄可以問你拎泥水師傅contact嘛？
TG @qaz12222

想要師父contact

燈可能要再執執
門都好靚仔呀

一日裝哂門？

我5隻門都裝左兩日 不過可能得一工人做

好快手，我果邊上星期個水泥師傅話十日做起廁所地台，之最爭裝門鋪地執灰，即係十月中收得樓

走廊裝有鎖門好少有

605呎用32萬真係幾抵

問一問
有冇人裝修未買垃圾桶？
有隻全新櫃內垃圾桶
隨櫃門拉出
我廚櫃裝唔到
有冇人接收
300蚊

個feel好似入咗實惠咁

正呀

係ga咩 順便搞埋炸

咁樣係好定唔好

好少要鎖埋走廊
你買左垃圾桶未

我真係恭喜你

我睇咗啦 我應該唔啱用
Btw 謝謝你先

唔緊要，我想裝都裝唔到

你隻豬好搞笑

櫃款有的老土

你講左我想講既嘢
不過佢呢個款真係好襟用

我覺得係實用款

配色都好傢俬鋪 設計唔得 想知係邊個諗

好典型香港家庭款啫，唔似近年新樓d設計

係
睇落冇乜特色咁解 不過係實用既

配色係我做ga
設計都係我做ga
我叫個師傅咁樣畫的
可能行得太多實惠掛

我係諗住木色夾白色實無死
所以全屋都係咁樣做

白色仲好快變黃⋯

你仲要係木皮 索色，無做叻架
留意自己隻手，洗乾淨先好開木櫃
唔係半年後又見你開：32萬再翻新 你問我答

木配白太傢俬鋪啦 但自己鐘意就得生態板嚟？

當初有冇諗過去強国網揾人執執d配色佢

唔會啦 如果係漆面就會黃
舊屋有漆面 三年真係黃
夾板就無野

Yes

個景好靚

你唔記得新居比舊居近海喇
夾板唔關事，只係底料
你面料係木皮再用油漆做一個叫索色既工序，
所有油漆都易變黃，尤其磁漆，
而木皮索色多數用磁漆

三聚青安板？ 唔似wor
如果係就唔怕變黃

D櫃好大味

Halo 想裝廁所
可唔可以要師傅contact

你啲櫃用咗咩板呀
打開佢 俾佢長期散啲味出黎

冇啊 自己諗嘅

好多名 我都記唔清楚
E0防花生態板咁

係附近啦
一樣濕到仆街

門線未釘，油漆未補油，仲有好多濕濕星星既野，嚟緊兩日紅日 得番今日做 樓主想星期六起貨難啲

紅日都要加班啦

同樓主唔同裝修，都好靚。見過好少鑽石廳嘅裝修分享。
你應該係B，我屋企老人家係A，可能唔同期數，除咗窗位其他近乎一樣。仲用緊上手廿幾年前入伙嘅裝修，借你做住個參考先

管理處俾你開先算😂仲要隔離左石樓上樓下投訴報狗

叫咗師博今日做埋d嘈的工作
聽日上去執執d油漆都差唔多

Post 1追到而家終於睇到完工
都好似係冇幾耐前嘅事，師傅都好快手

我想快d搬呀

認真 你係要換地台，因為我新買果到都係咁...😩

巴打，我想要師傅contacts

Thanks

合興隆

想問大家裝修個時整寬頻線個陣
會唔會指明要求師傅拉條點樣的線？
我見上線有分Cat 5e and Cat 6線然後又有分UTP/ STP
究竟點先合適

舊屋我有做過
叫師傅加條喉 整入房
之後寬頻佬嚟
我比幾舊水佢幫我拉埋咁

你係整左cat6?
但其實大唔大分別

唔知喎 寬頻師傅搞

爐具會係邊買會抵屌d
睇過BBE好似幾抵

BBE啦 現金有3%回贈

BBE係唔係送貨上門
叫埋佢地裝又抵唔抵

更新師傅的工作進度

今日都有四個師傅係我屋企工作中
搞電制 兩個
搞水龍 花洒一個
清潔雜工 一個

今日會做起全屋龍頭 花洒 電制 安裝兩個座廁
清走哂屋企所有工具建材
聽日清潔公司會黎做全日清潔🧽

我預多一星期俾佢搞哂d手尾

下星期可以搬屋啦

無 全部自己搞

樓主家俬喺邊造
求contact

有冇相

叫我老婆影一影 一陣放上黎

因為今日係偷雞工作 所以完全唔可以發出聲響
變咗濾水器唔可以做住 因為要轉窿 咁都要等到星期一先搞到

屋企啲建材同工具都清走哂
其實我窗簾都嚟咗 不過唔想污糟
所以冇掛到上去 等佢清潔完我就可以掛

花灑掛架 因為要打窿有噪音 今日又係唔整得住
龍頭已經知道係唔平衡 師傅話要再執 今日要起咗啲貨先
暫時仲差一個龍頭+兩個座廁 唔知最後佢哋搞成點

廳果辣櫃好似有壓迫感

想執一執個廚房 上一個師傅唔太滿意 唔該

影一影個冷氣機

巴打個電位係正部機下面，萬一漏水上黎好似唔係咁安全

會漏水ga咩

好常見...
條去水喉一塞(塵, 霉, 潺)就會漏
斜水做得足就好D冇咁快漏

舊屋冷氣機又無漏過水
所以又無特別去諗tim
一漏水都唔會開啦
應該無事ga

我舊屋分體機都用左差唔多8年先第一次漏
跟住就成日漏
要師傅黎通

巴打，你個插蘇面好礙眼，同藍色好唔協調...換返個白色系列啦

咁煩 怪唔得你咁講
我記返起個位係舊業主留低
所以我都廢事改返驚錯
到時再算啦 真係壞咗買過部啦

唔啦 我鍾意咁樣
顏色好主觀嫁 你由得我啦

要平咪cat5E 寬頻公司唔會同你拉cat6

現今市面上 LAN 線，大概主要分為三至四款.CAT5、CAT5e、及 CAT6 LAN 線。CAT5 其實已經是接近 17 年前的產物，功能上主要能夠支援 100M 的上網，不過若線材質素高，距離短也有上到 1000M 的機會，而 CAT5e LAN 線，主要就是 CAT5 的升級，功能上可以支援 1000M 的寬頻上網，而且距離限制等問題亦較少。另外，CAT6 更能支援 10 Gigabit 上網，速度超快。

巴打好清楚
真係唔知寬頻佬唔會做

咁價錢上Cat5e and Cat 6爭幾多？
同埋UTP/ STP個度巴打識唔識？有冇必要用STP?好似話拉線會難D？

經典

色就主觀既

個制位位置人地要避入牆喉 呀嗎

32萬包全屋拆哂，再裝修 連傢私？

新做喉就cat6 喇 。 新做喉一喉一線 第時換線拉過都唔難

Cat6a Cat 7 都出左

不過條線由頭位唔拉得長過 100m cat6 10年內夠玩喇

你條線快無用 ， STP CAT6 都好硬下 多轉角喉位 係拉得辛苦d , 除非你獨立屋拉好遠 又多電子野干擾 咪要STP
住家唔洗喇

網絡商都比唔到咁既網速你

咁我叫我師傅點都比拉定條cat6比我先

你所講的由頭位拉線，頭位係指邊度開始？

原箱300米 cat5e $800 cat6 $1100都係差$300

你都用唔到一箱 ， 去電腦鋪 買amp 散線 比師傅串喇

頭位咪係係放modem router 位置

確實coloker隻質感幾好

unpack先係痛苦一環
哈哈

老師傅識撚 cat 咩春咩 ， 佢包料梗係買最平比你

仲有穿左入牆 出黎都有2種做法 正常就梗係有個rj45面版 喇 ， 呢d 分色駁面版 電燈師傅叫低watt線 會收貴d

你可以留低比幾百蚊寬頻師傅飲茶 駁番供應商面板

橫掂都係腳底睇唔到

如果有一廳三房
用1000M分4個zone
咁cat5e都做到1000M啦
而且真係有必要全部行足1000M?
否則不如主要行足1000M個個位駁fiber仲好啦
其他位咪行wifi or cat5e
係屋企走cat6, 個人認為真係無太大需要

用供應商面板個好處係平過電工師傅做的RJ45面版？但供應商面板個舊野就大D？

不過巴打你頭先講個度頭位開始拉cat6線，意思即係由moderm計頭位開始走入其他房間做LAN線上網就係可以用cat6? 我有冇get錯？
但如果我屋企細，房入面都係諗住用wifi就唔雖要咁玩？淨係寬頻佬拉光纖入屋就夠？

on9問題 勿屌

我都想要師傅Contact
tg: hellosaw
感謝巴打

如果唔太長，最平做法係叫裝修師傅留引線，裝寬頻時畀茶錢寬頻師傅拉佢公司cat5e線
反正多數裝修佬都唔識駁寬頻骰仔

咁唔洗拉喇

咁裝修開梗係預用5/6年喇

科技野3年後行緊咩 無人知 ， 5/6 差$1/M 新做點解唔做埋 大部份石屎牆 有行線 梗係線隱定

而家d mesh wifi都幾好
開心使用中

巴打，你做浴室果時有冇自己試水？想問個流程係點，有冇地方要注意？

想要師傅contact, thanks

無喎

今日清潔公司嚟咗 有三個男人黎抹
抹完有個經紀黎check佢地做成點咁

都清得幾乾淨

特色牆都ok了 未乾透

想問下特色牆係師傅幫手整埋定出面搵人整？額外用多幾錢到？thanks

師傅送 $0

巴打唔洗裝窗花？

有BB先安裝

點解要搵公司清潔嘅？要抹好多野？有冇做去甲醛？

佢哋抹抹得乾淨啲囉
見佢抹左幾筒黑色水出嚟
有幫手清啲膠紙跡 刮返裝修有少少果d灰咁
喺地下逐個階磚逐個階磚咁抹
裝修都幾十萬咁洗 比多幾千執乾淨 都唔算好多錢
最後冇除甲醛呀 喺連登見到話除甲醛係偽科學🧪
轉左間專業少少的清潔公司
三個男人抹左八個鐘 見到都幾乾淨

點解我用小王子都有掃路嘅？

更新返個工作進度先

大門 同兩隻鋁門 星期一安裝
大門門鎖 星期一安裝

今日試咗四部冷氣機 有一部師傅話安裝得唔好
星期一要再執執

上面見到有巴打分享 電子鏡箱
我都叫咗老婆上網買
好似話下個禮拜到
到咗香港叫師傅安裝埋 會同埋廁所櫃一齊安裝

浴室寶都係星期一安裝埋

飯廳燈 + 全屋油漆執執 聽日星期日搞掂埋

上面講嘅龍頭問題
星期一會執埋 安裝埋主人廁龍頭花洒

下星期可以入去住啦
星期二至五 想去望吓仲有啲咩叫師傅執下
應該星期六或者日就可以搬啦

係唔係開得杰得滯？
係唔係開浠啲油多幾次？
利申：唔識 有冇師傅可以解答

唔係要吹一個月先搬得入去咩？

其實都冇咩味
油漆就用咗兒童漆
傢俬就用咗E0生態版
都係廿四小時開窗+空氣清新機咁

之前舊屋有做焗漆傢俬
好大浸味

焗油板易唔易變黃？係啞面

舊屋有做過白色焗漆傢俬
三年唔夠就變黃

唔係有油㗎
係師傅油
點解師傅都會油到咁？
唔通溝左其他油？

咪即係手工唔好囉
你叫師傅執返就得

藍色好bold

現場睇再靚d
點影都影唔到個效果出嚟

想問一問大家鋪木紋磚的話
會唔會廳係一個鋪法，入到走廊就轉方向？

點解要咁樣做呢

因為我師傅問
我本身係想全屋同一個走法

我只係做水泥特色牆
藍色我唔得

做返同一個走法啦

好
咁係咪多數同梳化位做橫向同一個方向？

我同老婆都係藍色控黎
你見舊屋做咗淺藍你就知
今次做咗深藍色
喺大廳又難啲做藍色嘅 我都係做咗灰色 立邦太空漫步

好靚喎！
係咪藝術漆定係點？

雖然唔係好明你講緊咩方向
不過我覺得應該向返
大門打開一排打直咁

即係坐梳化望落地下，D磚係打橫走，唔係垂直走

明咗
我支持你的睇法

裝修就好鬼多問題問
好怕中伏

巴打個師傅有冇幫你諗D櫃門款色？定都係你自己諗？

傢俬出去訂
唔關師傅事
全部都係我自己諗 諗住木色底 做白色面實無死咁

Tg: fxycoh唔該晒

我好似廳定係房都係太空漫步，記得呢個名

藝術漆黎

做灰色好過做白色
好似型格d咁

我師傅話用光油做防水
係咪玩鳩我？

光油係防潮底油黎喎
淨係靠佢做防水應該唔得掛

想問咩叫光油/司拿

師兄，求cf contact, 第一個post求過，schedule左下年五月裝修
thanks

啲電器安裝
係咪叫師傅安

定係買電器嗰度安

巴打邊度訂櫃/門？
budget 大約幾多，同埋幾多吋櫃

門就師傅裝修費包埋
傢俬就做咗68000
做咗幾多呎櫃就無數啦

正常唔係跟呢張圖果d?

搵左好耐都唔知一幅牆要有幾多層嘢
又唔知每層用咩料好

咩門嚟？
之前同個裝修uncle 講開，佢話一定用原木
佢係果d 傳統大師傅，所有野都係實用為主
係原木真係好老土 + 無款

我而家都諗緊應該用咩門好

你都講咗原木好老土啦
其實你自己揀咗

唔特別訂製碌架床？就咁睇好似浪費咗牆台位置

佢話想坐係個窗台度喎

係呀
不過唔知道門有d 咩選擇

趁放假出去睇吓啦

睇咗第一個Post幾頁同呢個Post，樓主真係好有心機同大家分享成個裝修過程

認同前面某個巴打所講，個廳同廚房個櫃棟門手功差少少
其他嘢真係抵到爛

你指係掃路定 一撻撻先。有掃路就係太杰 如有係一撻撻 基本上係日本漆ga 通病 所以我先話要噴天花

我嘅意思係將窗台位置納床位到時候窗台位坐又得瞓又得挨住又得，依家反而有床板頂住。

冇啦 佢地鍾意啦

樓主每樣野自己搵人搞？
點做到咁平

呢啲o唔ok, 旺角貨

識人先有咁平

唔係 直接搵個判頭做

三年前裝修完 無再搵過佢

都幾平

未計門框
門框要+1400
大陸平好多，但啲款好核突

整得咁靚但點解仲用窗口機
分體機完全唔同層次享受
又慳電

其實呢d 都係大陸出

咁一定係大陸出，但啲款靚過大陸，田貝行過見差唔多樣，但啲款冇咁好睇，旺角賣最平嗰啲就同大陸一樣款，有啲貴啲冇套餐嗰啲就靚啲

見到巴打裝得好靚好葡萄
我仲未搵到裝修公司，好頭痛
又無熟人，上網搵又好驚中伏
430實全爆間2房換窗但唔換框
budget 25－28萬（唔包電器）
唔洗裝到好豪華

得罪講句好柒

置富花園？

做咩走廊唔做生口 油漆 不過你要維修

好靚咩啲櫃好柒

你咪按你自己鍾意去整囉

上面成抽水喉 冷氣機喉
方便維修囉

做咩唔用磨沙鋁板

無呀 師傅淨係叫我選顏色

我師傅油漆做到咁，佢話正常都係咁

公道d講 師傅手工都唔錯
起碼過程無咩大錯/拗撬（我估）
但樓豬d 藝術感 / design 係麻麻
不過唔緊要 自己中意又耐用就ok

可以介紹師傅？

應該唔係咁

屌撚到佢化啦

問佢唔批好灰，唔省沙紙，錢出一半得唔得

上網搵一定中伏
熟人介紹都一定中伏

25萬左右你預全部大陸最cheap 嘅料，用到3年當你嬴

咁樓主BUDGET有限, 自己鍾意就得啦, 如果想靚就搵設計公司好D既, 但貴一倍

舊屋咁樣我都ok
所以新屋都係咁樣整算

睇吓人哋賺唔賺你錢嘅啫
料錢基本唔值錢
佔成個裝修費好少的開支
我反而覺得「設計費」先係最貴

其實睇預住幾耐囉, 住5年以來其實HEA裝都OK, 但如果買到DREAM HOUSE, DUM本D都要, 好過住落再搞

特色牆係放電視?

會唔會搵人清甲荃

咁又唔係dream house就要好興奮 衝動消費囉
其實我都唔hea裝 水電有拉過 全屋翻新晒
間隔我覺得冇需要搞咁姐
一直講dum本d裝修
咪就係俾設計費囉

唔係呀 其實比自己睇

啲人話係偽科學喎 所以最後搵咗清潔公司清潔算

料真係好少錢咩

我聽啲師傅講成日話好貴嘅膠沙
都係百幾蚊一包
搞到我覺得啲料根本唔值錢

個電視放落去好細咁囉...

掛牆好似好D喎...你SOFA偏矮身?

會掛牆啊
今日迷你倉出倉

搬運公司我都係用黃店
依家成個廳都係野

有冇搬運公司聯絡？我遲啲都要用

東亞搬運有限公司

唔該晒

客飯廳燈搞掂

個特色牆只係顏色上的效果？ 摸上去有無立體凹凸分別嫁？

有凹凸嘅

巴打可否介紹裝修師傅contact
Tg@wong512

膠沙用喺邊？

買新

我都有諗過而家買定，全部放倉
因為我成3個月後先開始裝修，入得家電都下年
到時唔知仲有無疫情價

唔係話癡磚咩

樣樣都買新咩

你真係裝修先入倉啦
租倉唔使錢咩

清潔用左幾多錢??
有冇除甲荃?

$3800 都幾乾淨
無 話係偽科學 就唔搞了

唔該巴打

唔洗客氣

要師傅contact

電視幾寸？ 同埋電視櫃幾闊？

50寸
同梳化一樣闊

Check返係83寸

廚櫃係裝修師傅訂定係搵出面做？

師傅訂

白色枱面石要好小心用喎

白色靚麻

白色用咗一個月已經有漬
申利：已加錢用corian

50吋電視都咁細，好大個廳

巴打去邊間配色中心睇？

corian易食，白色更現

好似係太子

介唔介意講埋近邊？ 我成日搵到都無咁仔細既色卡

清潔公司用邊間？幾錢？

$3800

巴打想要師傅聯絡

求師傅contact

啲櫃整厚邊靚啲

我準備1月開始裝

咁雲石膠粉又係乜

corian 唔係仲易食色？
石英好似好D?

石英無得無縫，有轉角位用corian好睇d

知唔知邊度有得買細細舊corian 石嚟自己test 下

你就咁入鋪問佢拎舊版咪得邊使買

我都係用corian 白色...一開始唔為意好易食色
之後我自己重新打磨一次, 滑左好多之後又無咁易...發現有漬時都可以就咁抺走, 唔知係咪一開始corian個師傅只係磨到1000定1200砂....我自己打磨到#2000

自己可以點打磨我都係corian 白色

我買左水砂紙#1000,#1500,#2000之後自己用手磨ja, 因為我想張台光滑d

我就係覺得唔夠滑

一樣
我覺得佢地唔會磨咁多轉, 磨咁多好花時間所以自己來

可以架咩

通常都有
見過有D手心咁大的版比你拎返屋企

想知D櫃做到上頂係咪會好壓迫
係咪話留返少少位 個空間感會大D？
咁要留幾多先夠？

可以

要睇有幾高樓底，8呎就無所謂上頂啦
10呎以上就留一呎空間再做櫃頂Led燈條效果唔錯，但如果你做燈槽射燈就做到燈槽位

8呎半的話
留幾多好

八尺半，個人覺得都係上頂啦。

唔上頂會積塵

我都係岩岩裝修完，準備搬入去，實尺都係差唔多，620尺。樓主32萬真係好抵，不過個設計我覺得一般，可能唔係我風格啦。我都分享下自己設計。

幾靚喎，但我自己接受唔到係廳整多級
夜晚真係會仆死

用Barn door 好危險 wor

全部房門都barn door
點解咁做

可以介紹嗎？

Barn door會點架？

好怪個斯設計

樓主個設計好佢好多
個廳上一級做乜鳩

做左地台櫃

620尺仲要整地台真係陰公

得果幾吋整黎仲咩

唔知你信唔信
大門對住個黑色棺材
地燈指路
走廊盡頭有個日蝕
兩邊穀倉門似擺貨
電視機位後面白色牆+玻璃似停X間，d人係出面睇
最勁係配埋灰色牆

係唔係得罪左個設計師?

睇完個心都寒埋...
簡簡單單好過..

本身都唔覺
你講完心都寒埋

個巴打好慘諗住開心share但俾你咁講一講，一陣係自己設計就仲hurt

地台櫃認真搵笨，肯定D所謂設計師建議啦

電視櫃上面整幾塊玻璃做咩 好怪，電視想掛牆都唔得

你一講完真係好似停屍間

通常想由另一個房望出廳會咁整, 但o係電視牆開始做真係未見過, 望住電視背部做乜?

個雪櫃仲要揀呢款...講真揀返D居家FEEL既算啦

個雪櫃我唔覺有咩問題，係啲穀倉門唔個做乜咁，好似豬欄/牛欄.....

當然各人有各人喜好，巴打唔好介意

如果係設計公司設計，麻煩出名講邊間

我一開始都話覺得怪
廚櫃隻木色完全唔掂 太深色 又老土
3角形黑色嗰舊咩黎 CLS
3隻吊燈好似豬肉檔咁
幾吋地台
無咩人黑色百葉簾 太深色喇
房門用呢隻 餐廳 / 卡啦OK房就OK 自住好怪
仲有天花玻璃櫃 DISPLAY 又太高 又太細 額高頭頸都痛
想工業風 又想簡約 黑白啡色好難夾
重裝啦

本來望落都冇咩野，人地鍾意咪得囉，唔好再踩人啦
我只係好奇啲房門係咪有塊玻璃係到，咁咪冇哂私隱？

最緊要自己鐘意姐

嘩 講完之後睇吓 又好似真係⋯

一分享設計一定引黎大把人屌
話個設計差, 太貴, 難睇, 唔好擺係心, 我覺得幾靚

我都覺 不過間屋暗左少少
房門做返白色好似會好d
同電視後面果d燈有少少怪

自己鐘意就得

真係好慘

雖然設計唔係好靚
但你未免毒舌咗啲

地台上面又有咁大忽樑柱定假天花
搞到個廳樓底好窄
原本唔搞咁多嘢個廳應該好有空間感

覺得個巴打分享都唔差,
最緊要自己覺得好
我比較欣賞個廳,食飯位

但地台真係唔好搞好

毒舌左 sorry

但我覺得做人直接d好
如果下下都係講話
"你鍾意咪得"
"間屋你既"
咁樣無野好討論，無野好研究
分享得出黎就應該有佢既想法
想人讚又好，想人參考又好
如果咁都唔可以直接d講
咁樣邊有進步

要點出人地唔好既地方，唔想太曲折
但下次我會盡量唔毒舌

仲會唔會有相update??

呢排返工好忙啊
星期日上去再影啦

做到隻狗咁

設計哩d 野好個人既我覺得屋主鐘意就得啦
正如有d 畫我都唔識欣賞

"設計呢d野好個人"
如果係咁就唔需要有得讀"設計"
而且設計好"個人"，但唔係完全個人主義

不過都係純粹討論下啫

話間屋似啲乜真係好主觀

人哋新居入伙，唔好搞到人唔舒服啦

講設計都可以客觀，例如佢個地台做咁淺就多位巴打一致認同係多舊魚

仲有個吧枱做咁窄都好唔實用，明明飯廳大把位

對於d 設計真係各花入各眼
自己既屋最緊要自己鐘意
同埋我見有d 風水屋都唔係咁美觀
有d 人會寧願揀風水 捨棄美觀

正正就係新居先要提醒一下仲有得執
不如如果覺得我講錯或者佢覺得無問題既咪唔好改
間屋又唔係我住，佢又唔係我仇人，點解要害佢?
到第二日佢請人上去講同一番說話佢仲難過啦
唔通你整完間屋就淨係想其他人講d啱聽嘅說話就算?
咁樣點會有改善嘅空間？
拎走走廊支燈，換左d門，電視牆唔要灰色改天空藍就已經唔同左
靚唔靚我唔理，因為而家我唔係講緊佢咁樣靚定唔靚
靚同唔靚好主觀，佢鍾意就得啦，係咪？
但有d野係似就係似
呢個如果我係主觀的話，你同佢都唔會覺得係我啱
如果你話我講出黎搞到佢唔舒服，咪即係你都覺得似啦

你唔會知，個巴打已經深潛唔敢見人

個雪櫃好型喎

算啦呢度
乜嘢裝修設計
都被講成係
停屍間， 墳場呀
殯儀館呀
亂葬崗呀
自己住得舒服咪得囉

又唔係呀 正如樓主 偽文青既設計配色好正常 我最多只係話佢無收口

但中間呢呢位巴打既裝修的確係有問題 唔係為反而反

灰色又無問題啊，樓主都仰太空灰。
係個地台無乜意思姐

似雪凍肉果D, 不過都係果句屋主鍾意就得, 可能想玩粗獷D既風格

講完之後再想..又真係好似..屌..

諗住上黎show下自己啲品味
點知比人彈到仆街 笑死

過百萬嗰啲放上黎又咪彈到得半條命

樓主上一間屋一樣係咁比人彈

係咪之前youtube公屋裝修過百萬個對夫婦？

佢傢俬訂造

我都想請清潔公司
好撚貴

個海景真係好靚....

我果間$3800 清哂全屋 都幾好

公道價， 樓主都好識揀嘢精打細算

你留telegram啦
$1300/尺 我記得最快個半月

唔算啦 清潔我屋企人俾人 我完全無格價
叫佢係咁易減$200就算

其實我都唔明灰色電視牆有咩問題
仲有個雪櫃，雪櫃大都唔錯既
有D野好似為屌而屌咁
overall用色選擇可能有得再好D

唔緊要啦 都賣咗

我依家先追返post
勁慘
個停屍間笑死我

我當你讚咗我嫁啦

你好似呀喺整個工程裏面都冇乜碰過釘

無喎 有咩問題咪叫師傅執返囉
佢都好願意做

清潔公司有無contact

想要師傅聯絡

到時再tg你

留telegram啦

屌 巴打你個地燈指路真係成個意境出晒黎
愈睇愈心寒

你係咪有做開風水？識睇方位格局？

主人房油漆搞掂

好撚勁

電子鏡比想像中靚
有得按尺寸訂做都幾好
有時間溫度發光除霧

全屋我都覺得無乜問題
但係點解唔做修口 有窿啦會好多塵
同埋個人接受唔到藍色牆

好似y u u咁

藍色咁靚
竟然有人唔鍾意

yuuuuuuuuuu

個特色牆我幾鐘意

喺邊度訂？

幾正咁!

後面有冇櫃儲物?

顏色呢啲嘢好過癮嘅有啲友仔黑色㖭

老婆買 好似似淘寶野

電子鏡無
我有買電子鏡箱 遲啲影俾你睇

電子鎖裝左未？

賣家搞掂運輸？
安裝有冇咩要留意
我之前都想訂但廢事研究放棄咗

裝咗啦 一陣影俾你睇

直接運到屋企門口

擺神主牌啊嘛

拿 我睇到大家開始仆街啦
俾返少少尊重ok?

舊屋齋鏡覺得唔好用
而家呢度做左鏡櫃
始終可以收埋D野好D

我本身都想整你主廁個款外框著燈既鏡
但我師傅話要個款就整唔到鏡櫃
於是我揀左呢款

左邊個層架係木造
唔知師傅邊度搵返黎
個表面圖案同我浴室隻磚好似樣

90% match

真係同我個塊一模一樣

都話抄你囉

唔好貼牆，四邊留位，D燈光靚D

感謝樓主

我諗緊唔想開燈
貼牆好似靚啲

好累 玩d線玩咗成個鐘都有

個subwoofer 咁放好咩？ 放地下/近梳化唔會好d咩？

遲d再研究啦 依家首要目標係執好d野先
但係我搵唔到電視搖控

電視唔會太矮?

坐喺梳化睇電視還好
玩Just Dance就一定太矮

買咁細電視？

49寸啦 睇下有無需要買新啦

我都係用soundbar
但只係一條
woofers 都冇買到

求師傅介紹

特色牆真係好靚
藍天白雲feel

我嗰陣睇消委會買
音質都幾好

有品味呀
我擺明輸打贏要

我都係藍色控

我都係呀藍色控
我老婆都係

用梗呢隻
都好夠

樓主你pin我reply做咩

講多兩句先
首先我係認我毒舌左少少
不過呢個世界/香港又少左份真
比我講多次我都想係網上直接少少
現實先番返餘地

如果我有形容得唔啱，咁其實都唔駛理我講嘅嘢
指鹿唔能夠為馬
但如果我唔咁講出嚟，巴打又照去
下個人會講嘅係參觀佢屋企嘅人
或者現實中嘅人都留返少少餘地
但又或者唔會
到時會更難堪吧?!

然而，有人話"自己鍾意咪得"
係嘅，自己鍾意係咩都得
但咁樣做人唔會有更好嘅選擇出現
有無試過問人意見，然後人地答"自己鍾意咪得"
當有人咁答你，你會唔會再問佢意見?
自己鍾意又係唔係真係得?

我自己就試過裝修
問師父用咩色磚配咩色掃口粉咁，師父就答"你鍾意咪得"
咁如果我識，我就唔駛問啦，結果係點...咪又係難睇...

anyway, 唔好pin我啦樓主，由佢沉吧

Ok

同求師傅介紹

超細
我房都用緊50
廳用緊65 覺得剛剛好

想上75吋

要睇距離 太大睇得唔舒服有咩用
睇吓有冇需要買新啦

同sofa距離幾遠先 距離除1.6左右最合適 太大無意思

我自己冇試過啊

巴打, 我新屋裝修都睇緊啲地磚
見到你地磚隻色唔錯, 介唔介意share下係Colorker嘅邊隻色黎?

木紋磚靚好多

求介紹
3年前搵果個完全唔掂 用一年就開始出問題

請問樓主屋企啲上網位喺邊個整，喺裝修師傅定寛頻師父整？因為嚟緊都裝修，想兩間房同電視櫃個位都有上網插頭

有無LIN

留個Telegram同你傾
簡單來講係mesh wifi

舊野黎啦
三年前用到而家
你睇返啲新嘅消委會報告啦

我係開好喉自己拉+做制面, 師傅都話我咁好野自己做

唔係好記得
好似係灰黑色

舊屋 我俾咗幾百 叫寬頻佬幫我拉

樓主可摸以介紹個師傅認識下 留下tg先

仲有想八下到底咁多個po有冇其他師傅上黎報過價
而個價係抵過樓主個個
Too long didn’t 追

話時話你個廁所企浴缸去水仲未做好啊

企缸浴缸都整好喇
係企缸個地去水想轉返靚仔果隻

Hansgrohe 個花洒好正

個煤氣爐喺廚房果邊？點整到咁

好令仔啊

個廁所企浴缸

果個煤氣爐 會跟一個有線制面
我加咗兩個制面
主客廁各一 廚房一個

使唔使拉電線，好正咁

舊業主本身已經有係到
我叫師傅唔好搞果到d線
煤氣公司嚟裝新爐嘅時候順便裝埋
我見佢有電線同訊號線
建議拉電線嘅時候要同師傅講
同埋問一問煤氣公司

有112吋🙈

巴打個廳咁長梗係得啦

我見樓主呎數有番咁上下
個廳都有咁闊

水力好似有啲細，係咪冇拆花灑入邊個節流裝置？

廚房廁所距離咁遠，花灑開幾耐先出到熱水？

射出嚟好似無力

有得拆架？

有節流裝置嘅咩？

幾秒

Hansgrohe 再開大水啲
要按佢粒的 再扭
單手影幾張咁
聽日睇吓個水制開晒未
同埋研究吓佢係咪有咩節流器

花灑好似冇，洗手盆嗰個先有

之前住居屋嗰陣
水務署有個登記節流器計劃
我都有登記安裝
一安裝左啲水流減少左大概三成（感覺上）

沖涼花灑真係要夠力先爽

Sure!!!

好千禧年代feel...

樓主幾時可以入伙？

有少少乜乜高朋滿座feel

舊屋用你呢隻圓柱形
好伏
濕手有番梘唔會擰得到

岩岩出入伙紙全新樓
兩房一廳
自己一個人住
想拆晒兩間房做一個大studio
但朋友話新樓最好住兩三年保養期後先大裝修
如果唔岩住
原裝放賣亦比較容易
各巴打有冇意見

個花灑嘈唔嘈

影你屋企俾大家學下野啦

依家講緊你啲裝修

我搬咗入去啦 佢差我兩個廁所櫃

又係hansgrohe?
尋日用唔覺得有問題

原裝賣會好賣啲

唔嘈

反而廁櫃未整？咁洗手盤都未有囉？

開工至入伙歷時幾耐？最好分埋階段 我近排拆哂牆 開始搞水電工程 想預返時間 個積同你差唔多

係呀 我個Toto面盤同龍頭
好想快d有得用

係 你成碌圓柱係smooth?

佢有個位凸起 唔係成個圓形

咁應該好d
我係有個好淺嘅凹位
會跣手

咁唔會跣手

我打算係德馬買 樓主呢隻係咪無得駁去用淋頭花灑?

煤氣爐好似唔建議用恆溫頭架，水壓太細會唔著

有 但係擔心水壓唔夠

正常使用冇問題